Neste documento estão descritas as necessidade e características gerais de um sistema  de  gestão  de  projetos  de financiamento para apoio à criação de redes de investigação e desenvolvimento (I\&D). A sua apresentação descreve as funcionalidades e as necessidades do cliente.


\section{Objetivo}
O objetivo deste documento é descrever as necessidades do cliente, consolidando o conhecimento de forma que se possa desenvolver uma arquitetura que satisfaça as necessidades e os requisitos do cliente. O sistema deverá permitir gerir os projeto de financiamento.


\section{Âmbito}
No contexto da unidade curricular \Cadeira , do \Curso do  \Departamento  do \Instituto, o "\Documento" surge no âmbito do segundo trabalho prático. 


\section{Definições, Abreviaturas e Acrónimos}
Analisar a secção \ref{sec:glossary}


\section{Referências}
Documentação de apoio à unidade curricular Engenharia de Software\\
Luís Morgado, ISEL-DEETC, 1998-2008.\\

Software Engineering: a Practitioner's Approach \\
Roger Pressman, McGraw-Hill, 2001. \\

Rational Unified Process Version 5.5 \\
Rational Corporation, 2003-2007\\

\section{Organização do Documento}
O documento está organizado da seguinte forma:
\begin{itemize}
	\item Capitulo \ref{cap:problemIntroduction}: Introdução 
	\item Capitulo \ref{cap:problemView}: Descrição do produto e ambiente de utilização
	\item Capitulo \ref{cap:problemParticipants}: Descrição dos participantes
	\item Capitulo \ref{cap:problemSolution}: Descrição geral da solução
	\item Capitulo \ref{cap:problemRequirements}: Descrição das restrições
	\item Capitulo \ref{cap:problemStatus}: Descrição dos requisitos da documentação
\end{itemize}
